convert exempel.jpg -geometry 33%
convert exempel.jpg -geometry 33% -bordercolor red -border 12 new-name.jpg


ImageMagic...

Manuelt...



mogrify -geometry 20% *.jpg		Vil redusere størrelsen på alle biler(jpg) med 20%

mv *.jpg ---til et directory for sånt...	(mv *jpg ../jpg-filer)

tagger blir bevart...




'''
***
,,,

display 1234.tif
viser bilder
SPACE	bla videre...


***

convert eksempel.jpg -geometry 33% -bordercolor red -border 12 Nytt-Navn.jpg
forminsker og legger til rød kant...


Eksempler på en batch fil:

#!/bin/sh
set -e
# fanger opp feil

#for loop, z gis verdien 50,33 og 25

for z in 50 33 25; do
  echo "Creating directory $z..."
  mkdir -p "bilde$z"
  cp *.tif bilde$z
  mogrify -geometry $z% bilde$z/*.tif
done

# hver gang loop kjøres, lages en folder som slutter på z
# deretter copieres bilder til denne

**************


identify bilde-eksempel.jpg
lister ut facts about the file




**************
